[蔡仔死得好]教局疑迫中學生睇李飛鳩噏基本法洗腦

香港眾志憂學校礙於教育局壓力看基本法研討會直播
2017-10-28 HKT 15:19
分享工具 facebook twitter

香港眾志憂學校礙於教育局壓力看基本法研討會直播

教育局早前發信邀請中學師生，轉播基本法委員會主任李飛下月來港主講的基本法研討會，但是否轉播可由學校自行決定。香港眾志常委鄭家朗說，擔心學校因教育局的壓力，而選擇改變日常課程，收看直播。

鄭家朗又認為，學校可自行決定是否轉播，做法與早前交由學校決定是否使用教育局國民教育教材的情況無分別。

對於立法會前主席曾鈺成表示，如看直播是「洗腦」，平日學生上通識課要聽老師講有關議題，為何不會說是「洗腦」。鄭家朗指，觀看直播缺乏討論空間，但通識課容許師生透過在課上討論，了解自己立場，有批判成分。鄭家朗又認為，如學生有興趣，不一定要在上課時觀看直播，可以在課外觀看。

國民教育斬件上
通識
中史
普教中
stem

個人簽名 ×按此隱藏
------------------------------------
Oct 28近期活躍五毛
0群龍共舞 1天才小釣手 2三色貓 3JR 4法國佬巫斯義
5吾系甘開心牙 6真律師何君堯 7蘇麗珊 8十卜ching
9D_wade 10RedBaron 11優美開始 12阿古路 13Romanov
14返六日唔撚易 15優美開始 16民國復興 17dewi
18侵b 19曼聯明叔 20bb chu 21小翁翁

做埋啲陰質野
只係死一個仔真係益撚左你

你會播港獨立場嘅直播我咪話你中立囉

教局定性左港獨係犯法
所以唔算係立場黎

就當你唔合譏本法都叫犯法！！！

咁割地又算乜？？？？

釋法
嘻嘻

死咗個仔都未識反省吓

仲有個細仔嘛！！！

共狗：我還有党呀！！！！！

教局近年陰質野一欖
母語教育
普教中
推中國國民教育
打壓教院言論自由
打壓校園港獨言論
推中國歷史必修

[quote]
教局近年陰質野一欖
母語教育
普教中
推中國國民教育
打壓教院言論自由
打壓校園港獨言論
推中國歷史必修
無視學生自殺
[/quo

只要教畜肯講返
1. 基本法有咩漏洞同衍生左咩問題
2. 以前魯平鄧小平講既野同而家既講法有咩出入

播李飛講野其實問題不大 正好比學生睇會下佢地由未出世開始已經比人昆9左

肯定講埋啲咩港獨違反基本法之類啦

漏左
3. 憲法係咩同埋只有政府先會違憲呢個concept

都話笑人死咗個仔冇錯架啦

呢個好撚多藍絲跟政府口吻。。。
好威咁話港獨犯基本法

狗改不了吃屎

通識科根本佢地自己搞屎上身 洗唔到人腦

香港特區的「通識教育」，果然觸了礁，親中團體不滿其「政治化」，變成「新聞時事討論」，要求梁班子將「通識」改為「選修」，不再強迫學校灌輸。

朋友打電話來報喜，說：「你一年多之前批死了，預測『通識教育』的壽命最多三年，現在死翹翹了一半，你又預測對了。」

我笑說：「還沒正式斷氣呢，多看一兩年吧。我早就將『通識教育』看死了，搞不下去的。但小特府一定不服氣，她會一直鬥氣撐下去，這就好了，有好戲看，對於本人，只要有好戲看就好。」

「通識教育」的「理念」根本不通，第一步就錯了。因為當教師本身也不通的時候，怎樣令學生有什麼「通識」。

「通識」的要義，正在一個「通」字。通而且博，通博而融。譬如金庸的小說系列，文字講了的，留白處沒講的，若讀得懂，就是一部通識大典。將金庸小說搭上中國現代史、人性心理學、男女關係，這才有點通識教育的輪廓，但是在香港這種社會，你說怎麼教？

於是市場要求「通識教育」要有「範圍」。中國人的思維，需要一個「範圍」，教師改卷評分，補習天王開班提供貼士，都需要一個「範圍」。香港的中學考試，既然都像賽馬博彩，一場馬，第幾班，有多匹畜生出賽，騎師練馬師是誰，跑幾多公尺，跑的是沙地還是草地，這一切資料，都是「範圍」。現在卻不，而是獅子老虎野豬羚羊斑馬長頸鹿一陣沙塵滾滾亂狂奔，這是東非的野生動物大遷徙，而不是馬會規範的快活谷賽馬，沒有「範圍」，學生教師就無法「捉路」。

偏偏「通識」是沒有範圍的，你叫香港特區的中國型大腦如何應付？於是全香港都亂了套，英國人隔岸看熱鬧，偏偏又落井下石，香港的醫學界竟敢不承認英國大學的醫學位？英國的大學還不承認你的「通識科」呢。這就更令人心惶惑。「外國勢力」不想中國崛起，可真該死。

於是「通識」就硬生生的造出一個「範圍」來，變成時事討論科，一「討論」，政治的洗腦就不太順暢，眼看苗頭不對，輸打贏要，於是親中派又要求改為「選修」了，當初是哪個王八蛋提出設什麼通識教育的？給共產黨添煩，把這個人挖出來槍斃算了。

陶傑
2013-09-09

無心插柳

十一月就係